<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hugo on Bejo Blog</title><link>https://www.bejo.line.pm/tags/hugo/</link><description>Recent content in Hugo on Bejo Blog</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2024, Bejo; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bejo.line.pm/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Perjalanan hosting blog ini dari Cloudflare Pages akhirnya ke Github Pages</title><link>https://www.bejo.line.pm/post/perjalanan-hosting-blog/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.bejo.line.pm/post/perjalanan-hosting-blog/</guid><description>Awalnya target utama blog ini dihost ke Cloudflare pages, saat mencoba menghubungkan ke subdomain bejo.line.pm ternyata cloudflare meminta verifikasi TXT ke host utama, alias ke line.pm.
Karena hanya diberikan akses ke subdomainnya, proses verifikasi domain tidak bisa dilakukan, pindah ke netlify.
Saat mendaftar menggunakan sso dari github, saya tidak bisa login ke Netlify. Karena merasa ada kesalahan, saya coba ganti signup menggunakan email yang sama menggunakan github yaitu email dengan domain bejo.</description></item><item><title>Another Bejo Blog Create With Hugo</title><link>https://www.bejo.line.pm/post/uno/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.bejo.line.pm/post/uno/</guid><description>Say hello to the world.
Blog ini powered by Hugo dengan theme Paper dan menggunakan hosting cloudflare pages Github Pages dengan bantuan Github.
Butuh waktu sekitar 2 jam dari pertama kali punya ide buat bikin blog dengan hugo sampai blog ini running.
Awalnya ingin menggunakan writefreely dengan menggunakan custom domain, tapi sepertinya instances free tidak ada yang memberikan custom domain. Artinya untuk memiliki custom domain, harus hosting sendiri.
Karena butuh resource yang lumayan besar, yang berarti harus sewa server dan itu hal yang tidak mungkin saya lakukan saat ini.</description></item></channel></rss>